%%% Copyright (C) 2020 Julie Gendron, Simon Paquette et Jean-Nicolas Pépin
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{tikz}        
\usepackage{pgfplots}         
\pgfplotsset{compat=newest}
%\usepgfplotslibrary{fillbetween}
\usetikzlibrary{calc}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,  
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
  }



\begin{document}

\begin{tikzpicture}
    \begin{scope}
     \clip (-2,0) rectangle (2,1cm);
    \draw[dashed] (0,0) circle(2cm and 0.35cm);
    \end{scope}
    \begin{scope}
     \clip (-2,0) rectangle (2,-1cm);
    \draw (0,0) circle(2cm and 0.35cm);
    \end{scope}
    \draw[densely dashed] (0,4) -- node[right=-2,font=\footnotesize] {$h$}coordinate[pos=0.95] (aa)(0,0);
    \draw[densely dashed] (-2,0)-- node[below=-2.5,font=\footnotesize] {$d$}coordinate[pos=0.55] (bb) (2,0);
    \draw (aa) -| (bb);
    \draw (-2,0) -- (0,4) -- (2,0);
  \end{tikzpicture}

\end{document}